difficultés sont apparues .
en effet , cette planète tourne autour d' un système binaire faisant lui même partie d' un système double double auteurs de l' article annonçant sa découverte ont évité ce problème en la nommant de façon provisoire " un seconde ( Planet Hunters un ) , du nom du programme l' ayant découverte . en effet , PH un tourne autour de la paire KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq À ( aussi notée KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq Aa plus Ab ou encore KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq Aab , normalement À ( ab ) de façon plus correcte , pour bien indiquer les deux composantes ) , composée des étoiles individuelles KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq Aa et KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq Ab , et l' autre paire est nommée KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq B ( aussi KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq Ba plus Bb ou KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq Bab ) et composée de KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq Ba et KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq Bb . la logique exposée ci dessus plaide en la faveur d' un nommage de la forme KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq A2 un ou KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq ( Aa plus Ab ) un , les nombres en chiffres arabes étant l' étape suivante après les lettres minuscules . cependant cela rompt avec le nom habituel des exoplanètes avec une lettre minuscule en plaçant la planète au même niveau que d' éventuels satellites d' autres planètes ne tournant autour que d' une seule étoile ou d' un système multiple " simple " .
quoi qu' il en soit , on peut remarquer que l' équipe de l' Encyclopédie des planètes extrasolaires l' a déjà nommée de façon systématique KIC quatre millions huit cent soixante deux mille six cent vingt cinq B , nom on ne peut plus ambigu ( autour de quelle ( S ) composante deux noeuds la planète tourne t elle exactement ?
) mais évitant le problème susmentionné l' UAI ayant le dernier mot , ce sera à elle de prendre la décision finale attribuant le nom officiel à la planète .
une autre nomenclature , souvent vue dans les oeuvres de science fiction , utilise les chiffres romains dans l' ordre des positions des planètes de l' étoile .
cela a été inspiré par un ancien système pour nommer les lunes des planètes extérieures , telles que " Jupiter le quatrième " pour Callisto .
mais un tel système n' est pas pratique pour un usage scientifique , puisque de nouvelles planètes peuvent être trouvées plus près de l' étoile , changeant alors tous les chiffres .
cependant , ces chiffres romains semblent être la forme qui sera utilisée pour désigner les satellites de planètes extrasolaires , mais en conservant l' ordre de la numérotation suivant l' ordre de découverte comme pour les planètes ou les lunes de notre propre Système solaire .
enfin , plusieurs planètes ont reçu de façon non officielle de " vrais " noms à la façon de ce qui se fait dans notre Système solaire : on peut notamment citer Osiris ( HD deux cent neuf mille quatre cent cinquante huit B ) , Bellérophon ( cinquante et un Pegasi B ) , Zarmina ( Gliese cinq cent quatre vingt un grammes ) et Mathusalem ( PSR B mille six cent vingt vingt six B ) .
Vladimir Lyra , de l' Institut Max Planck d' astronomie , a proposé des noms provenant pour la plupart de la mythologie gréco romaine pour les quatre cent trois candidates planètes extrasolaires connues en octobre deux mille neuf .
cependant l' Union astronomique internationale ce genre aux planètes extrasolaires , considérant que ce n' est pas
l' Union astronomique internationale , seul arbitre dans le processus de nomenclature par sa commission cinquante trois , ne reconnait pas les noms donnés aux planètes extrasolaires via des sites marchands .
elle annonce cependant le dix neuf août deux mille treizesa décision de donner des noms populaires aux exoplanètes , en invitant le public à
en deux mille quinze , un vote dédié aux associations astronomiques , puis un vote grand public est mis en place par l' Union astronomique internationale afin de nommer les exoplanètes via le concours NameExoWorlds .
les planètes de notre Système solaire , comme toute planète , peuvent parfaitement se voir appliquer les règles précédentes .
pour le détail ,
la question " sommes nous seuls dans l' Univers ? " est ancienne ( ainsi , Fontenelle y a consacré ses Entretiens sur la pluralité des mondes ) .
elle entraine la question de savoir s' il existe ou non d' autres planètes sur lesquelles pourraient se développer d' autres formes de vie .
au XVI E siècle , Giordano Bruno , partisan de la théorie de Nicolas Copernic selon laquelle la Terre et les autres planètes seraient en orbite autour du Soleil , a mis en avant une théorie selon laquelle les étoiles sont telles le Soleil et ainsi accompagnées de planètes .
au XVIII E siècle , Isaac Newton fait de même dans le Général Scholium deux noeuds , la conclusion de ses Principia : " et si les étoiles fixes sont les centres de systèmes semblables , ils seront alors tous construits selon le même concept et sujets à la domination de l' Un . " ( " And if the fixed stars are the centers of similar systems , they will all be constructed according to a similar design and subject to the dominion
Christiaan Huygens est le premier astronome à envisager l' utilisation des instruments d' observation afin de détecter de telles